中國實施未成年網路遊戲宵禁！晚上10點禁玩，平日只能玩1.5小時

中國向來對網路遊戲有著許多限制，網咖實名制與遊戲大廠配合推出的「防沉迷系統」都是一例，近期中國當局再度發布公告，針對未成年人防止沉迷於網路遊戲服務的六大措施，將對未滿 18 歲的玩家實行「網路宵禁」與限制遊戲時間。

根據新華社以圖表釋出中國國家新聞出版署公告，中國政府為規範並引導遊戲企業將社會利益放在首位，並力求有效遏止未成年人沉迷網路遊戲與過度消費行為，特別發布《關於防止未成年人沉迷網路遊戲的通知》，列舉六大措施要求遊戲企業遵循。

當然，除了要求嚴格實施既有的「實名制」之外，在該通知第二條上，明確規定遊戲企業不能在在晚上 10 點至隔天上午 8 點提供未成年人遊戲服務。此外，未成年人除中國法定假日有 3 小時遊戲時間，其他平日不得超過 1.5 小時遊戲時間。

除了時間控管外，未成年人的遊戲儲值消費金額也被規定在內，未滿 16 歲青少年每月不得儲值超過 200 元人民幣（約 866 新台幣），而 16 歲以上未滿 18 歲青少年則是每月不得儲值超過 400 元人民幣（約 1733 新台幣）。

近年來，中國頻頻針對網路遊戲制定防沉迷體制，嚴格要求遊戲企業與平台遵守，包含騰訊旗下最熱門的 MOBA 手遊《王者榮耀》也對未成年玩家祭出相關網路時數限制。隨著這次最新的頒布的行政命令，在廣大未成年玩家的遊玩時間與儲值受限的狀況下，將再次影響中國遊戲開發商的營運，同時也引起海外各界矚目。

整返個愛國手遊 睇吓佢哋點搬龍門

用爸媽部電話電

學習強國？

屌你真係鬼國黎，要既係教導自律
從教育著手，而唔係所有野都”限制”
物極必反

好呀 少好多大陸小學雞

10點後先打機了

正

真係地獄鬼蟈一出世開始做奴隸做到洗撚埋個腦

幾時開始

可以講返句
夜啦，好收機啦，訓啦柒頭

每日要曱甴平論

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

連打機嘅自由都無
呢個民族係咪真係咁鍾意做奴隸，比人壓迫到咩地步都唔會反抗

華人賤種劣根性再加佢地由細到大嘅教育係學只有服從

大到國家, 小到阿媽
所有野所謂教育都係迫鳩你做佢想你做既野
最好有套甲一野套住個仔全部野佢set個仔做咩就做咩
根本成個中國思想都有撚病

你地想香港變成咁嗎？

聽媽媽的話

飛機又唔畀打
機又唔畀打
遲d 街都唔畀出
出門口要出示身份證畀政府證明
班蝗依然會覺得好開心

無得農，課金率大增

跟住就話政策帶旺遊戲市場一舉兩得

支那真係好有自由

讚成。 大陸個高考 癲過香港好多

應該全心全意去讀書

咪又係死背爛讀，最後咪又係比外國hea讀完既富二代head住

成功需父幹